{
    "UI Language": "언어",
    "clickslidertips": "슬라이더의 오른쪽 숫자를 클릭하면 직접 입력할 수 있습니다.",
    "kobldpresets": "Kobold 설정",
    "guikoboldaisettings": "GUI KoboldAI 설정",
    "novelaipreserts": "NovelAI 설정",
    "default": "기본값",
    "openaipresets": "OpenAI 설정",
    "text gen webio(ooba) presets": "TextGenWebUI(ooba) 설정",
    "response legth(tokens)": "답변 길이(토큰수)",
    "select": "선택",
    "context size(tokens)": "맥락 크기(토큰수)",
    "Unlocked Context Size": "한도 해제",
    "Only select models support context sizes greater than 4096 tokens. Increase only if you know what you're doing.": "토큰 4096개 이상의 맥락을 사용할 수 있는 모델에서만 사용하세요. 파워유저 옵션이에요.",
    "rep.pen": "반복 페널티",
    "rep.pen range": "반복 페널티 범위",
    "temperature": "온도",
    "Encoder Rep. Pen.": "인코더 반복 페널티",
    "No Repeat Ngram Size": "무반복 Ngram 크기",
    "Min Length": "최소길이",
    "OpenAI Reverse Proxy": "OpenAI 리버스 프록시",
    "Alternative server URL (leave empty to use the default value).": "대체 서버 URL(비워둘 경우 기본값 사용).",
    "Remove your real OAI API Key from the API panel BEFORE typing anything into this box": "여기 입력하기 전에 API 페널에서 본인의 OAI API 키를 지워주세요! ",
    "We cannot provide support for problems encountered while using an unofficial OpenAI proxy": "비공식 OpenAI 프록시를 사용하며 발생하는 문제는 실리태번 팀이 지원할 수 없습니다.",
    "Legacy Streaming Processing": "기존 스트리밍 처리법",
    "Enable this if the streaming doesn't work with your proxy": "프록시에서 스트리밍을 지원하지 않는다면 이 옵션을 선택하세요.",
    "Context Size (tokens)": "맥락 크기(토큰수)",
    "Max Response Length (tokens)": "최대 답변 길이(토큰수)",
    "Temperature": "온도",
    "Frequency Penalty": "빈도 페널티",
    "Presence Penalty": "존재 페널티",
    "Top-p": "상위 P",
    "Display bot response text chunks as they are generated": "AI가 생성하는 답변을 실시간으로 출력합니다.",
    "Top A": "상위 A",
    "Typical Sampling": "전형적 표집",
    "Tail Free Sampling": "꼬리자르기 표집",
    "Rep. Pen. Slope": "반복 페널티 경사도",
    "Single-line mode": "한줄 모드",
    "Top K": "상위 K",
    "Top P": "상위 P",
    "Typical P": "전형 P",
    "Do Sample": "Do Sample",
    "Add BOS Token": "BOS토큰 삽입",
    "Add the bos_token to the beginning of prompts. Disabling this can make the replies more creative.": "프롬프트 맨앞에 bos_token을 삽입합니다. 이 옵션을 해제하면 답변이 더 다양해질 수 있어요.",
    "Ban EOS Token": "EOS토큰 금지",
    "Ban the eos_token. This forces the model to never end the generation prematurely": "eos_token을 금지합니다. 모델이 답변 생성을 완성하기 전에 포기하는 것을 막아요.",
    "Skip Special Tokens": "특수토큰 무시",
    "Beam search": "빔 탐색",
    "Number of Beams": "빔 갯수",
    "Length Penalty": "길이 페널티",
    "Early Stopping": "조기종료",
    "Contrastive search": "대조적 탐색",
    "Penalty Alpha": "페널티 알파값",
    "Seed": "시드값",
    "Inserts jailbreak as a last system message.": "탈옥 프롬프트를 시스템 메시지 맨 마지막에 삽입합니다.",
    "This tells the AI to ignore its usual content restrictions.": "AI가 처리 내용 제약을 무시하도록 명령해요.",
    "NSFW Encouraged": "19금 응원",
    "Tell the AI that NSFW is allowed.": "AI가 19금을 생성할 수 있다고 알려줍니다.",
    "NSFW Prioritized": "19금 요구",
    "NSFW prompt text goes first in the prompt to emphasize its effect.": "19금 프롬프트를 시스템 프롬프트 맨 앞에 삽입하여 효과를 강화합니다.",
    "Streaming": "스트리밍",
    "Display the response bit by bit as it is generated.": "답변이 생성되는 도중 실시간으로 출력합니다.",
    "When this is off, responses will be displayed all at once when they are complete.": "이 옵션을 해지하면 답변이 완성된 다음 한 번에 출력합니다.",
    "Generate only one line per request (KoboldAI only, ignored by KoboldCpp).": "요청당 한 줄만 생성합니다(KoboldAI만 해당, KoboldCpp에서는 무시됨).",
    "Ban the End-of-Sequence (EOS) token (with KoboldCpp, and possibly also other tokens with KoboldAI).": "EOS(End-of-Sequence) 토큰(KoboldCpp 및 KoboldAI의 다른 토큰 포함)을 금지합니다.",
    "Good for story writing, but should not be used for chat and instruct mode.": "스토리 작성에 적합하지만 채팅 및 교육 모드에는 사용하면 안 됩니다.",
    "Enhance Definitions": "똑똑해지기",
    "Use OAI knowledge base to enhance definitions for public figures and known fictional characters": "OpenAI 지식 데이터베이스를 활용하여 공공인물, 유명한 캐릭터 등 이미 알려진 정보를 사용합니다.",
    "Wrap in Quotes": "자동 따옴표",
    "Wrap entire user message in quotes before sending.": "메시지를 보내기 전에 사용자의 메시지 양 끝에 따옴표를 삽입합니다.",
    "Leave off if you use quotes manually for speech.": "직접 대사에 따옴표를 붙인다면 이 옵션을 끄세요.",
    "Main prompt": "핵심 프롬프트",
    "The main prompt used to set the model behavior": "모델의 행동방식을 설정하는 프롬프트입니다.",
    "NSFW prompt": "19금 프롬프트",
    "Prompt that is used when the NSFW toggle is on": "19금 옵션이 활성화되면 사용하는 프롬프트입니다.",
    "Jailbreak prompt": "탈옥 프롬프트",
    "Prompt that is used when the Jailbreak toggle is on": "탈옥 옵션이 활성화되면 사용하는 프롬프트입니다.",
    "Impersonation prompt": "모사 프롬프트",
    "Prompt that is used for Impersonation function": "사용자 모사에 사용하는 프롬프트입니다.",
    "Logit Bias": "로지트 편향",
    "Helps to ban or reenforce the usage of certain words": "특정 단어의 사용을 금지하거나 유도할 때 유용합니다.",
    "View / Edit bias preset": "로지트 편향 보기/수정하기",
    "Add bias entry": "편향 항목 입력",
    "Jailbreak activation message": "탈옥 시도 프롬프트 메시지",
    "Message to send when auto-jailbreak is on.": "자동탈옥이 활성화되면 사용하는 프롬프트입니다.",
    "Jailbreak confirmation reply": "탈옥 성공 답변",
    "Bot must send this back to confirm jailbreak": "탈옥 성공 보고 메시지를 확인하는 문구입니다.",
    "Character Note": "캐릭터 쪽지",
    "Influences bot behavior in its responses": "AI가 답변을 생성할 때 영향을 줍니다.",
    "API": "API",
    "KoboldAI": "KoboldAI",
    "Use Horde": "Horde 사용",
    "API url": "API URL",
    "Register a Horde account for faster queue times": "Horde 계정이 있다면 대기열이 짧아집니다.",
    "Learn how to contribute your idle GPU cycles to the Hord": "Horde를 위하여 노는 GPU를 기여하는 법을 배워보세요.",
    "Adjust context size to worker capabilities": "Horde 일꾼의 사양에 맞춰 맥락 크기 조정",
    "Adjust response length to worker capabilities": "Horde 일꾼의 사양에 맞춰 답변 길이 조정",
    "API key": "API 키",
    "Register": "등록",
    "For privacy reasons": "개인정보 보호를 위하여 API 키는 반드시 비밀로 하세요.",
    "Model": "모델",
    "Hold Control / Command key to select multiple models.": "Control/Cmd키를 누르면 여러 모델을 선택할 수 있습니다.",
    "Horde models not loaded": "Horde 모델을 불러오지 못했어요!",
    "Not connected": "접속 없음",
    "Novel API key": "NovelAI API 키",
    "Follow": "API키를 받으려면",
    "these directions": "이 설명글을",
    "to get your NovelAI API key.": "자세히 읽어주세요.",
    "Enter it in the box below": "밑 입력창에 입력하세요.",
    "Novel AI Model": "NovelAI 모델",
    "No connection": "접속 실패",
    "oobabooga/text-generation-webui": "oobabooga/text-generation-webui",
    "Make sure you run it with": "--extensions openai 인수를 반드시 사용해야 합니다.",
    "Blocking API url": "API URL을 막는 중",
    "Streaming API url": "API URL에서 스트리밍 중",
    "OpenAI Model": "OpenAI 모델",
    "View API Usage Metrics": "API 사용량 보기",
    "Bot": "봇",
    "Connect to the API": "API 접속",
    "Auto-connect to Last Server": "최근 접속한 서버에 자동접속",
    "View hidden API keys": "API 키 드러내기",
    "Advanced Formatting": "고급 서식",
    "AutoFormat Overrides": "자동서식 해지",
    "Disable description formatting": "묘사 자동서식",
    "Disable personality formatting": "성격 자동서식",
    "Disable scenario formatting": "시나리오 자동서식",
    "Disable example chats formatting": "채팅 예시 자동서식",
    "Disable chat start formatting": "인사말 자동서식",
    "Custom Chat Separator": "채팅 분리자 바꾸기",
    "Instruct Mode": "지시 모드",
    "Enabled": "활성화",
    "Wrap Sequences with Newline": "배열 명령 양 끝에 줄바꿈 삽입",
    "Include Names": "이름 포함",
    "System Prompt": "시스템 프롬프트",
    "Instruct Mode Sequences": "지시 모드 순서",
    "Input Sequence": "입력 배열",
    "First Output Sequence": "첫 번째 출력 시퀀스",
    "Last Output Sequence": "마지막 출력 순서",
    "System Sequence Prefix": "시스템 시퀀스 접두사",
    "System Sequence Suffix": "시스템 시퀀스 접미사",
    "Stop Sequence": "정지 배열",
    "Context Formatting": "맥락 서식",
    "Tokenizer": "토큰화 장치",
    "None / Estimated": "없음/추정",
    "Sentencepiece (LLaMA)": "Sentencepiece (LLaMA)",
    "Token Padding": "토큰 패딩",
    "Always add character's name to prompt": "프롬프트에 항상 캐릭터 이름 삽입",
    "Keep Example Messages in Prompt": "예사 답변을 프롬프트에 유지",
    "Remove Empty New Lines from Output": "출력에서 빈줄 삭제",
    "Disabled for all models": "모든 모델에 비활성화",
    "Automatic (based on model name)": "모델 서식 자동탐지",
    "Enabled for all models": "모든 모델에 활성화",
    "Anchors Order": "Anchors Order",
    "Character then Style": "캐릭터 다음 스타일",
    "Style then Character": "스타일 다음 캐릭터",
    "Character Anchor": "캐릭터 Anchor",
    "Style Anchor": "스타일 Anchor",
    "World Info": "세계관",
    "Scan Depth": "탐색 깊이",
    "depth": "깊이",
    "Token Budget": "토큰 예산",
    "budget": "예산",
    "Recursive scanning": "되풀이 검색",
    "None": "없음",
    "User Settings": "사용자 설정",
    "UI Customization": "UI 꾸미기",
    "Avatar Style": "아바타 스타일",
    "Circle": "동그라미",
    "Rectangle": "네모",
    "Chat Style": "채팅창 스타일",
    "Default": "기본",
    "Bubbles": "말풍선",
    "Chat Width (PC)": "채팅창 넓이（PC）：",
    "No Blur Effect": "흐리기 효과 없음",
    "No Text Shadows": "글 그림자 없음",
    "Waifu Mode": "미연시 모드",
    "Message Timer": "메시지 타이머",
    "Characters Hotswap": "빠른 캐릭터 바꾸기",
    "Movable UI Panels": "UI 패널 이동",
    "Reset Panels": "패널 제위치로",
    "UI Colors": "UI 색상",
    "Main Text": "본문",
    "Italics Text": "이탤릭체",
    "Quote Text": "따옴표",
    "Shadow Color": "그림자",
    "FastUI BG": "FastUI 배경색",
    "Blur Tint": "흐리기",
    "Font Scale": "글 크기",
    "Blur Strength": "흐리기 정도",
    "Text Shadow Width": "글 그림자 넓이",
    "UI Theme Preset": "UI 테마",
    "Power User Options": "파워유저 옵션",
    "Swipes": "스와이프",
    "Background Sound Only": "배경음만",
    "Auto-load Last Chat": "마지막 채팅 자동으로 불러오기",
    "Auto-save Message Edits": "메시지 수정 후 자동 저장",
    "Auto-fix Markdown": "서식 고치기 자동화",
    "Allow {{char}}: in bot messages": "AI 메시지에 {{char}} 표기 허용",
    "Allow {{user}}: in bot messages": "AI 메시지에 {{user}} 표기 허용",
    "Auto-scroll Chat": "채팅창 자동 스크롤링",
    "Render Formulas": "계산식 처리하기",
    "Send on Enter": "엔터키로 보내기",
    "Always disabled": "항상 금지",
    "Automatic (desktop)": "자동（PC）",
    "Always enabled": "항상 허용",
    "Name": "이름",
    "Your Avatar": "사용자 아바타",
    "Extensions API:": "확장기능 API：",
    "SillyTavern-extras": "SillyTavern-extras",
    "Auto-connect": "자동 접속",
    "Active extensions": "확장기능 활성화",
    "Extension settings": "확장기능 설정",
    "Description": "설명",
    "First message": "첫 메시지",
    "Group Controls": "그룹채팅 옵션",
    "Group reply strategy": "그룹 답변 처리법",
    "Natural order": "자연스럽게",
    "List order": "순서대로",
    "Allow self responses": "혼잣말 허용",
    "Auto Mode": "자동 모드",
    "Add Members": "캐릭터 부르기",
    "Current Members": "참여하는 캐릭터",
    "text": "글",
    "Delete": "삭제",
    "Cancel": "취소",
    "Advanced Defininitions": "고급 설정",
    "Personality summary": "성격 요약",
    "A brief description of the personality": "캐릭터의 성격을 짧게 요약하세요.",
    "Scenario": "시나리오",
    "Circumstances and context of the dialogue": "대화가 어떤 상황에서 시작하는지 요약하세요.",
    "Talkativeness": "말많음",
    "How often the chracter speaks in": "그룹채팅에서 이 캐릭터가 얼마나 말이 많은지",
    "group chats!": "설정합니다!",
    "Shy": "조용...",
    "Normal": "보통",
    "Chatty": "재잘재잘",
    "Examples of dialogue": "대화 예시",
    "Forms a personality more clearly": "성격을 드러내는데 큰 도움이 됩니다.",
    "Save": "저장",
    "World Info Editor": "설정집 수정",
    "New Entry": "새 항목",
    "Export": "내보내기",
    "Delete World": "설정집 삭제",
    "Chat History": "채팅 기록",
    "Group Chat Scenario Override": "그룹채팅 시나리오 덮어쓰기",
    "All group members will use the following scenario text instead of what is specified in their character cards.": "그룹채팅에 참여한 캐릭터의 개별 시나리오를 무시하고 그룹채팅의 시나리오를 사용합니다.",
    "Keywords": "키워드",
    "Separate with commas": "쉼표(,)로 구분하세요.",
    "Secondary Required Keywords": "차순위 요구 키워드",
    "Content": "내용물",
    "What this keyword should mean to the AI": "AI가 이 키워드를 어떻게 이해하나요?",
    "Memo/Note": "쪽지/낙서",
    "Not sent to AI": "AI에게 보내지 않습니다.",
    "Constant": "항상 발동",
    "Selective": "선택 발동",
    "Before Char": "캐릭터 앞에",
    "After Char": "캐릭터 다음",
    "Insertion Order": "삽입 순서",
    "Tokens:": "토큰 개수:",
    "Disable": "비활성화",
    "${characterName}": "${charaterName}",
    "CHAR": "CHAR",
    "is typing": "가 타자중입니다...",
    "Back to parent chat": "상위 채팅창으로 돌아가기",
    "Save bookmark": "책갈피 저장",
    "Convert to group": "그룹채팅으로 전환",
    "Start new chat": "새로운 채팅 시작하기",
    "View past chats": "과거 채팅 기록 보기",
    "Delete messages": "메시지 삭제",
    "Impersonate": "모사",
    "Regenerate": "재생성",
    "PNG": "PNG",
    "JSON": "JSON",
    "presets": "기본설정",
    "Message Sound": "메시지 효과음",
    "Author's Note": "글쓴이 쪽지",
    "Send Jailbreak": "탈옥 프롬프트 보내기",
    "Replace empty message": "빈 메시지 대체",
    "Send this text instead of nothing when the text box is empty.": "전송 메시지가 비어있을 경우 이 메시지를 대신 보냅니다.",
    "NSFW avoidance prompt": "19금 금지 프롬프트",
    "Prompt that is used when the NSFW toggle is off": "19금 응원이 비활성화되었을 때 전송하는 프롬프트입니다.",
    "Advanced prompt bits": "고급 프롬프트 옵션",
    "World Info format template": "설정집 서식 템플릿",
    "Wraps activated World Info entries before inserting into the prompt. Use {0} to mark a place where the content is inserted.": "프롬프트에 설정접을 입력하기 전에 서식을 적용합니다. 내용을 삽입할 곳을 {0}으로 지정해주세요.",
    "Unrestricted maximum value for the context slider": "\n맥락 크기 제한을 해제합니다. 파워유저 옵션이에요.",
    "Chat Completion Source": "문장완성 API 소스",
    "Avoid sending sensitive information to the Horde.": "Horde로 개인정보나 기밀사항을 전송하지 마세요.",
    "Review the Privacy statement": "개인정보 보호 방침을 확인합니다.",
    "Learn how to contribute your idel GPU cycles to the Horde": "Horde를 위하여 휴식중인 GPU를 기여하는 법을 알아보아요",
    "Trusted workers only": "신뢰된 일꾼에게만 접속",
    "For privacy reasons, your API key will be hidden after you reload the page.": "개인정보 보호를 위하여 API 키는 페이지를 다시 고칠 때 숨겨집니다.",
    "-- Horde models not loaded --": "-- Horde 모델을 불러오지 못했어요! --",
    "Example: http://127.0.0.1:5000/api ": "예: http://127.0.0.1:5000/api ",
    "No connection...": "접속되지 않음...",
    "Get your NovelAI API Key": "NovelAI를 받아오세요!",
    "KoboldAI Horde": "KoboldAI Horde",
    "Text Gen WebUI (ooba)": "Text Gen WebUI (ooba)",
    "NovelAI": "NovelAI",
    "Chat Completion (OpenAI, Claude, Window/OpenRouter, Scale)": "문장완성 (OpenAI, Claude, Window/OpenRouter, Scale)",
    "OpenAI API key": "OpenAI API 키",
    "to get your OpenAI API key.": "자세히 읽어주세요.",
    "Trim spaces": "띄어쓰기 제거",
    "Trim Incomplete Sentences": "미완성 문장 제거",
    "Include Newline": "줄바꿈 포함",
    "Non-markdown strings": "마크다운 무시 문자열",
    "Replace Macro in Sequences": "배열 매크로 대체",
    "Presets": "기본설정",
    "Separator": "분리자",
    "Start Reply With": "답변 접두사",
    "Show reply prefix in chat": "답변 접두사를 채팅창에 표시",
    "Worlds/Lorebooks": "세계관/설정집",
    "Active World(s)": "활성화된 세계관",
    "Character Lore Insertion Strategy": "캐릭터 설정집 삽입 전략",
    "Sorted Evenly": "균등하게 배분",
    "Character Lore First": "캐릭터 설정집 먼저",
    "Global Lore First": "세계관 설정집 먼저",
    "-- World Info not found --": "-- 세계관을 찾을 수 없음 --",
    "Recursive Scan": "회귀 탐색",
    "Case Sensitive": "대소문자 구별",
    "Match whole words": "전체 단어 일치",
    "World/Lore Editor": "세계관/설정집 편집기",
    "--- None ---": "--- 없음 ---",
    "Comma seperated (ignored if empty)": "쉼표로 구분 (비어있을 경우 무시)",
    "Use Probability": "확률성 발동 사용",
    "Exclude from recursion": "회귀탐색에서 제외",
    "Position:": "삽입 위치:",
    "Before Char Defs": "캐릭터 정의 앞에",
    "After Char Defs": "캐릭터 정의 다음에",
    "Before AN": "글쓴이 쪽지 앞에",
    "After AN": "글쓴이 쪽지 다음에",
    "Order:": "순서:",
    "Probability:": "발동확률:",
    "Delete Entry": "설정 파기",
    "User Message Blur Tint": "사용자 메시지 흐리기",
    "AI Message Blur Tint": "AI 메시지 흐리기",
    "Chat Style:": "메시지 스타일:",
    "Chat Width (PC):": "채팅창 넓이 (PC):",
    "Chat Timestamps": "메시지 타임스탬프",
    "Message IDs": "메시지 ID 표시",
    "Prefer Character Card Prompt": "캐릭터 카드 프롬프트 우선시",
    "Prefer Character Card Jailbreak": "캐릭터 카드 탈옥 프롬프트 우선시",
    "Press Send to continue": "보내기를 눌러서 AI 메시지 이어서 출력",
    "Log prompts to console": "콘솔창에 프롬프트 기록 출력",
    "Never resize avatars": "아바타 크기 변경 금지",
    "Show avatar filenames": "아바타 파일 이름 표시",
    "Import Card Tags": "카드 태그 불러오기",
    "Confirm message deletion": "메시지 삭제 확인 필요",
    "Spoiler Free Mode": "스포일러 금지 모드",
    "Auto-swipe": "자동스와이프",
    "Minimum generated message length": "생성해야 할 메시지 최소 길이",
    "Blacklisted words": "자동스와이프 발동 조건이 되는 금지어",
    "Blacklisted word count to swipe": "자동스와이프 발동이 요구하는 금지어 수",
    "Reload Chat": "채팅 다시불러오기",
    "Not Connected": "접속되지 않음",
    "Persona Management": "주인공 관리",
    "Persona Description": "주인공 묘사",
    "In Story String / Chat Completion: Before Character Card": "스토리 문자열에서 / 문장완성: 캐릭터 카드 앞에",
    "In Story String / Chat Completion: After Character Card": "스토리 문자열에서 / 문장완성: 캐릭터 카드 다음에",
    "Top of Author's Note": "글쓴이 쪽지 위에",
    "Bottom of Author's Note": "글쓴이 쪽지 밑에",
    "How do I use this?": "이건 어떻게 써먹나요?",
    "More...": "추가 옵션",
    "Link to World Info": "설정집에 연결",
    "Import Card Lore": "카드 설정집 불러오기",
    "Scenario Override": "시나리오 덮어쓰기",
    "Rename": "이름 바꾸기",
    "Character Description": "캐릭터 묘사",
    "Creator's Notes": "작성자 쪽지",
    "A-Z": "이름순 (A-Z)",
    "Z-A": "이름순 (Z-A)",
    "Newest": "불러온 순서 (내림차순)",
    "Oldest": "불러온 순서 (오름차순)",
    "Favorites": "최애",
    "Recent": "최근 채팅함",
    "Most chats": "최다 채팅함",
    "Least chats": "최저 채팅함",
    "Back": "뒤로",
    "Prompt Overrides (For OpenAI/Claude/Scale APIs, Window/OpenRouter, and Instruct mode)": "프롬프트 덮어쓰기 (OpenAI/Claude/Scale API, Window/OpenRouter, 지시모드 전용 기능)",
    "Insert {{original}} into either box to include the respective default prompt from system settings.": "기본 프롬프트를 사용하려면 해당하는 칸에 {{original}}을 입력하세요.",
    "Main Prompt": "핵심 프롬프트",
    "Jailbreak": "탈옥 프롬프트",
    "Creator's Metadata (Not sent with the AI prompt)": "작성자 메타데이터 (AI 프롬프트에 포함하지 않음)",
    "Everything here is optional": "여기있는 모든 항목은 선택사항입니다.",
    "Created by": "작성자",
    "Character Version": "캐릭터 버전",
    "Tags to Embed": "자동포함된 태그",
    "How often the character speaks in group chats!": "이 캐릭터는 그룹채팅에서 얼마나 말이 많은가요?",
    "Important to set the character's writing style.": "캐릭터의 문체를 설정할 때 중요합니다.",
    "unlocked": "한도 해제",
    "ATTENTION!": "경고!!",
    "Samplers Order": "표집방식 우선순위",
    "Samplers will be applied in a top-down order. Use with caution.": "표집방식은 위에서부터 아래로 내려가며 적용합니다. 유의하여 사용하세요.",
    "Repetition Penalty": "반복 페널티",
    "Epsilon Cutoff": "엡실론 한도",
    "Eta Cutoff": "에타 한도",
    "Rep. Pen. Range.": "반복 페널티 범위",
    "Rep. Pen. Freq.": "반복 페널티 빈도",
    "Rep. Pen. Presence": "반복 페널티 존재",
    "Enter it in the box below:": "다음 상자에 쿠키를 입력하세요:",
    "separate with commas w/o space between": "쉼표로 구분, 띄어쓰기 없이 입력하세요.",
    "Document": "단일 문서",
    "Suggest replies": "사용자 답변 제안",
    "Show suggested replies. Not all bots support this.": "사용자의 답변을 미리 생성합니다. 봇에 따라 지원하지 않을 경우도 있어요.",
    "Use 'Unlocked Context' to enable chunked generation.": "한도 해제를 활성화하여 뭉치 생성을 가동합니다.",
    "It extends the context window in exchange for reply generation speed.": "답변 생성이 느려지지만 맥락 한도가 넓어집니다.",
    "Continue": "이어서 계속",
    "Editing:": "편집:",
    "AI reply prefix": "AI 답변 접두사",
    "Custom Stopping Strings": "문장출력 중단 문자열 (KoboldAI/TextGen/NovelAI)",
    "JSON serialized array of strings": "JSON 연속 문자배열",
    "words you dont want generated separated by comma ','": "답변에 포함을 막으려는 단어 (쉼표','로 구분)",
    "Extensions URL": "확장기능 URL",
    "API Key": "API 키",
    "Enter your name": "이름을 입력하세요",
    "Name this character": "캐릭터에 이름을 지어주세요",
    "Search / Create Tags": "태그 검색 / 생성",
    "Describe your character's physical and mental traits here.": "캐릭터의 신체적/정신적 특성을 적어주세요.",
    "This will be the first message from the character that starts every chat.": "캐릭터와 새로운 채팅을 시작할 때 처음 출력되는 메시지입니다.",
    "Chat Name (Optional)": "채팅 이름 (선택사항)",
    "Filter...": "필터...",
    "Search...": "검색...",
    "Any contents here will replace the default Main Prompt used for this character. (v2 spec: system_prompt)": "이 칸의 내용은 핵심 프롬프트를 무시하고 대신 적용합니다. (v2스펙: system_prompt)",
    "Any contents here will replace the default Jailbreak Prompt used for this character. (v2 spec: post_history_instructions)": "이 칸의 내용은 탈옥 프롬프트를 무시하고 대신 적용합니다. (v2스펙: post_history_instructions)",
    "(Botmaker's name / Contact Info)": "캐릭터 작성자 이름 / 연락처",
    "(If you want to track character versions)": "(캐릭터 버전 트래킹을 위한 칸)",
    "(Describe the bot, give use tips, or list the chat models it has been tested on. This will be displayed in the character list.)": "(캐릭터 설명, 사용방법, 힌트, 챗봇 모델, 기타 정보. 캐릭터 리스트에 작은 글씨로 출력됩니다.)",
    "(Write a comma-separated list of tags)": "(캐릭터 태그, 쉼표로 구분)",
    "(A brief description of the personality)": "(캐릭터의 성격 짧은 요약)",
    "(Circumstances and context of the interaction)": "(채팅이 일어나는 상황과 맥락)",
    "(Examples of chat dialog. Begin each example with START on a new line.)": "(AI가 생성해야하는 답변 예시 양식. 새로운 예시마다 전 줄에 <START>로 서식해주세요.)",
    "Injection text (supports parameters)": "삽입 문구 (변수 지원)",
    "Injection depth": "삽입 깊이",
    "Type here...": "여기 적어주세요...",
    "Comma separated (required)": "쉼표로 구분 (필수)",
    "Comma separated (ignored if empty)": "쉼표로 구분 (비어있을 경우 무시)",
    "What this keyword should mean to the AI, sent verbatim": "키워드가 AI에게 뭘 뜻하나요? (문자 그대로 전송)",
    "Not sent to the AI": "AI에게 전송되지 않음",
    "(This will be the first message from the character that starts every chat)": "(대화를 시작하는 모든 캐릭터의 인사문구입니다)",
    "Not connected to API!": "API와 연결이 끊어졌습니다!",
    "AI Response Configuration": "AI 행동 설정",
    "AI Configuration panel will stay open": "AI 행동 설정 패널 열림을 고정합니다",
    "Update current preset": "현재 설정 업데이트",
    "Create new preset": "새로운 설정 생성",
    "Import preset": "설정 불러오기",
    "Export preset": "설정 내보내기",
    "Delete the preset": "설정 삭제하기",
    "Inserts jailbreak as a last system message": "시스템 메시지 끝에 탈옥 프롬프트를 삽입합니다",
    "NSFW block goes first in the resulting prompt": "생성되는 프롬프트 맨 앞에 19금 블록을 삽입합니다",
    "Enables OpenAI completion streaming": "OpenAI 문장완성 스트리밍을 활성화합니다",
    "Wrap user messages in quotes before sending": "메시지를 전송하기 전에 사용자 메시지 양 끝에 따옴표를 삽입합니다",
    "Restore default prompt": "기본 프롬프트로 초기화",
    "New preset": "설정 생성하기",
    "Delete preset": "설정 삭제하기",
    "Restore default jailbreak": "기본 탈옥 프롬프트로 초기화",
    "Restore default reply": "기본 확인 메시지로 초기화",
    "Restore defaul note": "기본 캐릭터 쪽지로 초기화",
    "API Connections": "API 접속상태",
    "Can help with bad responses by queueing only the approved workers. May slowdown the response time.": "승인된 일꾼과만 접속하여 양질의 답변을 얻을 수 있습니다. 답변 속도가 지연될 수 있어요.",
    "Clear your API key": "API 키 치우기",
    "Refresh models": "모델 다시 불러오기",
    "Get your OpenRouter API token using OAuth flow. You will be redirected to openrouter.ai": "OAuth flow를 사용하여 OpenRouter API 토큰을 얻습니다. openrouter.ai로 보내질 거에요!",
    "Verifies your API connection by sending a short test message. Be aware that you'll be credited for it!": "짧은 시험 메시지를 보내서 API 접속 상태를 확인합니다. 서비스 사용으로 취급됩니다!",
    "Create New": "새로 만들기",
    "Edit": "수정하기",
    "Locked = World Editor will stay open": "세계관 설정 패널 열림을 고정합니다",
    "Entries can activate other entries by mentioning their keywords": "설정 내용에 다른 설정의 키워드가 있다면 연속으로 발동하게 합니다",
    "Lookup for the entry keys in the context will respect the case": "설정 발동 키워드가 대소문자를 구분합니다",
    "If the entry key consists of only one word, it would not be matched as part of other words": "발동 키워드가 단 한 단어라면 다른 단어에 일부로 취급하지 않습니다",
    "Open all Entries": "모든 설정 열기",
    "Close all Entries": "모든 설정 닫기",
    "Create": "생성",
    "Import World Info": "설정집 불러오기",
    "Export World Info": "설정집 내보내기",
    "Delete World Info": "설정집 삭제하기",
    "Rename World Info": "설정집 이름 바꾸기",
    "Save changes to a new theme file": "변경사항을 새 테마 파일로 저장",
    "removes blur and uses alternative background color for divs": "흐리기 효과를 제거하고 문단 배경을 대체합니다",
    "If checked and the character card contains a prompt override (System Prompt), use that instead.": "활성화할 경우, 캐릭터 카드에 합봉된 핵심 프롬프트 덮어쓰기를 사용합니다.",
    "If checked and the character card contains a jailbreak override (Post History Instruction), use that instead.": "활성화할 경우, 캐릭터 카드에 합봉된 탈옥 프롬프트 덮어쓰기를 사용합니다.",
    "AI Response Formatting": "AI 답변 서식",
    "Change Background Image": "배경 그림 바꾸기",
    "Extensions": "확장기능",
    "Click to set a new User Name": "클릭해서 사용자 이름을 재설정합니다",
    "Click to lock your selected persona to the current chat. Click again to remove the lock.": "클릭해서 현재 채팅의 주인공으로 설정합니다. 다시 클릭하여 고정을 해제합니다.",
    "Click to set user name for all messages": "모든 메시지의 사용자 이름을 재설정합니다.",
    "Create a dummy persona": "임시 주인공을 생성합니다",
    "Character Management": "캐릭터 관리",
    "Locked = Character Management panel will stay open": "캐릭터 관리 패널 열림을 고정합니다.",
    "Select/Create Characters": "캐릭터 선택/생성",
    "Token counts may be inaccurate and provided just for reference.": "토큰수는 불확실할 수 있습니다. 참고로만 사용하세요.",
    "Click to select a new avatar for this character": "캐릭터 아바타를 다시 설정합니다",
    "Add to Favorites": "최애로 설정",
    "Advanced Definition": "고급 설정",
    "Character Lore": "캐릭터 설정집",
    "Export and Download": "내보내기/받기",
    "Duplicate Character": "캐릭터 복제하기",
    "Create Character": "캐릭터 생성하기",
    "Delete Character": "캐릭터 삭제하기",
    "View all tags": "모든 태그 보기",
    "Click to set additional greeting messages": "추가 인사말 설정하기",
    "Show / Hide Description and First Message": "캐릭터 설명과 인사말 보이기/숨기기",
    "Click to select a new avatar for this group": "그룹채팅방 아바타 설정하기",
    "Set a group chat scenario": "그룹채팅 시나리오 설정하기",
    "Restore collage avatar": "콜라주 아바타 복구하기",
    "Create New Character": "새로운 캐릭터 작성하기",
    "Import Character from File": "파일에서 캐릭터 불러오기",
    "Import content from external URL": "외부 URL에서 캐릭터 불러오기",
    "Create New Chat Group": "새로운 그룹채팅방 만들기",
    "Characters sorting order": "캐릭터 나열 방식",
    "Add chat injection": "채팅 주입 추가하기",
    "Remove injection": "채팅 주입 제거하기",
    "Remove": "제거",
    "Select a World Info file for": "캐릭터 설정집 연결하기:",
    "Primary Lorebook": "핵심 설정집",
    "A selected World Info will be bound to this character as its own Lorebook.": "선택한 세계관을 캐릭터의 고유 설정집으로 연결합니다.",
    "When generating an AI reply, it will be combined with the entries from a global World Info selector.": "AI가 답변을 생성할 때 채팅 전체 세계관과 조합하여 사용합니다.",
    "Exporting a character would also export the selected Lorebook file embedded in the JSON data.": "캐릭터를 내보낼 때, 연결된 설정집 또한 JSON으로 파일에 포함됩니다.",
    "Additional Lorebooks": "추가 설정집",
    "Associate one or more auxillary Lorebooks with this character.": "하나 혹은 다수의 설정집을 캐릭터와 연결합니다.",
    "NOTE: These choices are optional and won't be preserved on character export!": "주의: 이 설정집은 부가사항이며 캐릭터를 내보낼 때 파일에 삽입되지 않습니다!",
    "Rename chat file": "채팅 파일 이름 변경하기",
    "Export JSONL chat file": "채팅 파일 JSONL으로 내보내기",
    "Download chat as plain text document": "채팅 파일을 서식없는 문서로 내보내기",
    "Delete chat file": "채팅 파일 삭제하기",
    "Delete tag": "태그 삭제하기",
    "Translate message": "메시지 번역하기",
    "Generate Image": "그림 생성하기",
    "Narrate": "묘사하기",
    "Prompt": "프롬프트",
    "Create Bookmark": "책갈피 생성하기",
    "Copy": "복사하기",
    "Open bookmark chat": "책갈피한 채팅 열기",
    "Confirm": "확인",
    "Copy this message": "이 메시지 복사",
    "Delete this message": "이 메시지 삭제",
    "Move message up": "이 메시지를 위로",
    "Move message down": "이 메시지를 밑으로",
    "Enlarge": "확대",
    "Temporarily disable automatic replies from this character": "이 캐릭터의 자동 답변을 임시적으로 금지",
    "Enable automatic replies from this character": "이 캐릭터의 자동 답변을 허용",
    "Trigger a message from this character": "이 캐릭터의 답변을 요구",
    "Move up": "위로",
    "Move down": "아래로",
    "View character card": "캐릭터 카드 보기",
    "Remove from group": "강퇴",
    "Add to group": "캐릭터 초대하기",
    "Add": "추가",
    "Abort request": "답변요청 중지",
    "Send a message": "메시지 보내기",
    "Ask AI to write your message for you": "AI에게 사용자 메시지를 대신 작성해달라고 부탁합니다",
    "Continue the last message": "마지막 답변을 이어서 작성합니다",
    "Bind user name to that avatar": "사용자 이름을 아바타와 연결",
    "Select this as default persona for the new chats.": "새로 열리는 채팅에서 기본 주인공으로 설정",
    "Change persona image": "주인공 아바타 바꾸기",
    "Delete persona": "주인공 삭제하기"
}
